聯合國：國安非限制人權理據

節錄

聯合國：國安非限制人權理據

民權觀察發言人王浩賢指有關建議對本地法庭有參考價值。資料圖片

【本報訊】北京在港落實國安法，國際社會關注北京以此打壓人權自由，聯合國人權事務委員會昨就各國保障和平集會權利提出建議，主要針對《公約》第21條，即「和平集會之權利應予以確認」作解釋。建議列明，國家領土完整和政治獨立面對「確鑿的威脅或武力使用」時，國安可作限制集會自由理據，但和平集會則難符合有關門檻，更表明若國安問題惡化源於對人權打壓，國家安全便不能被用作進一步限制人權理據。

港府去年10月因壓制反送中抗爭而頒佈禁蒙面法，但聯合國人權事務委員會建議，。。。。。。。。

稱不應用槍械驅散集會者

相關新聞：國際關注港押後立會選舉 美促如期舉行

至於執法者使用武力，委員會建議列明催淚彈、水炮車等武器會有無差別效果，應視為驅散人群的最後手段；又指槍械並不是管制集會時的合適工具，不應用作驅散集會人群。

民權觀察發言人王浩賢形容「呢啲段落相信香港人都會有共鳴」，上述。。。。。。。。。

國安問題惡化源於對人權打壓